a7iii vs a6600

影相加小量拍片
短期內兩支鏡走天涯
二揀一應該買邊部
（我知but唔好話6400

a7iii
a6600

好肯定自己投資呢方面30000以下=a6600
唔肯定/一定會30000以上=a7iii

會自拍a6600
有錢a7iii

少拍片就a7III

我見人地a6600啲片好似撕裂得好勁

片幅愈大情況愈嚴重
呢啲可以用拍攝技巧補足

Sony APSC 拍4K係有jelly effect
因為sensor readout速度唔夠快
所以盡量少pan shot, 有gimbal用gimbal, 減少鏡頭郁動

個shot好動態既話，就拍返1080p

其實最大分別並唔係個機身
機身係差不多嘅
除咗一部係FF 一部係apsc

鏡頭價錢ff比apsc貴2-3倍

自己用a6600 +sel24f18z 好好用 （$3000）
仲有枝 50mm f1.8 oss ($1000)

(等候焦距36mm & 等候焦距75mm)

Apsc鏡真心平

其實多唔多人用 APS-C 鏡喺 FF 機影嘢 / 拍嘢

多，但唔係a73
係a7r4 有6千萬像素 用apsc鏡都有3000幾萬像素

A73
一枝16-35 f2.8打天涯 ($137xx)
影相拍片都好用

噉又係，用喺 a7 III 得 10MP

同感，2000-4000 呢個range好多鏡揀
就算FF有呢個價都未必有呢個range

不過無器材包袱又有預算係應該試下FF